cf_helper
=========

Скрипт для переноса настроек CloudFlare с одного домена на другой.


Зависимости
-----------

1. [terraform](https://www.terraform.io/) именно он и создаёт/удаляет ресурсы, остальное нужно лишь для создания конфига. Поставить любым подходящим способом.
2. [cf-terraforming](https://github.com/cloudflare/cf-terraforming) - утилита для генерации конфигов терраформа на основе данных аккаунта CloudFlare и импорта стэйта для использования в терраформе. Скачать с сайта бинарник и положить куда-нибудь где его можно будет найти используя PATH, например /usr/local/bin
3. jq - для форматированного вывода списка zone_id. Не обязателен.

Состав
------

**provider.tf**  -  минимальный конфиг терраформа для работы с CloudFlare

**resource**  -  файл со списком ресурсов CloudFlare подлежащих генерации/импорту/переносу. Список всех ресурсов в [талице](https://github.com/cloudflare/cf-terraforming). Временно ненужные ресурсы можно закоментить.

**cf_helper.sh**  -  основной скрипт


Описание работы
---------------

Для запуска нужно экспортировать несколько переменных окружения:

```bash
export CLOUDFLARE_EMAIL=''
export CLOUDFLARE_API_KEY=''
export CLOUDFLARE_ACCOUNT_ID=''

```
Эти три нужны для авторизации. Сооответсвенно email который используется для входа в аккаунт. API Key (не путать с API token, это разные вещи) его посмотреть можно в профиле аккаунта. Ключ проще использовать, к тому же он обрадает правами на все объекты. Но если скрипт использовать для автоматизации то лучше всё же авторизоваться токеном и токену права ограничить только на нужные олбъекты. ACCOUNT ID - идентификатор аккаунта, можно посмотреть кликнув на любой домен, на закладке Owerview. Он один единственный, для всего аккаунта.

```bash
export TF_VAR_cloudflare_zone_id=""
export CLOUDFLARE_ZONE_ID_TO=""
export CLOUDFLARE_ZONE="mann-ivanov-ferber.ru"
export CLOUDFLARE_ZONE_TO="m-i-f.ru"
```
Эти переменные отвечают за то откуда и куда будут настройки переносится.

CLOUDFLARE_ZONE и CLOUDFLARE_ZONE_TO это домены откуда и куда настройки переносить. Указыватся именно так как в самом аккаунте, без всяких вайдкадов и т.п.

TF_VAR_cloudflare_zone_id - это id доменной зоны ОТКУДА настройки переносятся, указывать обязательно сразу.

CLOUDFLARE_ZONE_ID_TO - это id доменной зоны В КОТОРУЮ настройки переносятся, указать можн после первого этапа.

ID доменных зон опять же можно посмотреть там же где и ACCOUNT ID, но в отличии от него они уникальные для каждой зоны.


**Этап 1**
Подготовка исходных данных:

```bash
./cf_helper.sh prepare_source
```

Скрипт выполняет следующее:

1. Создаёт файлы ресурсов указанных в ./resource
2. Вносит изменения в файлы ресурсов, для получения рабочего конфига терраформ.
3. Импортирует состояние ресурсов в локальный файл
4. Выводит список всех доменных зон и их ID (вот теперь можно указать в переменной ID целевой зоны).

**Этап 2**
Внесение изменений в целевой зоне:

```bash
./cf_helper.sh make_target
```

Скрипт выполняет следующее:
1. Фактически выполняет пункты с 1го по 3й из первого этапа, но для целевой зоны и все файлы создаются в отдельной поддиректории ./target для того чтобы не пересекались с конфигами исходной зоны.
2. Удаляет ВСЕ ресурсы для которых был сгенерирован конфиг и импортировано состояние. Перед удаление будет запрошено подтверждение.
3. Удаляет все файлы ресурсов и состояния
4. Копирует файлы ресурсов исходной зоны в поддиректорию для целевой зоны.
5. Корректирует файлы ресурсов (заменяются доменные имена, правятся ссылки на фильтры и т.п.)
6. Создаются все ресурсы из файлов. Подтверждение не запрашивается.


Так же скрипт позволяет выполнить каждую операцию отдельно указав соответсвующий параметр запуска:

**generate**  -  создаёт файлы ресурсов

**transform**  -  минимально корректирует файлы ресурсов, только для того чтобы получить рабочий конфиг терраформ. Можно выполнить только после generate

**transform full**  -  дополнительно заменяет и корректирет в файлах различные параметры, чтобы получить конфиг террафор, который можно будет применить на другой доменной зоне

**import**  -  импорт состояния ресурсов. Можно выполнить только после transform

**import clean**  -  аналогичен import, но предварительно удаляется ранее импортированное состояние ресурсов

**get_zones_id**  -  выводит список зон и их id. Можно выполнить только после импорта
